\paragraph{} Το παρόν κεφάλαιο αποτελεί ένα από τα πιο σημαντικά κεφάλαια της παρούσας εργασίας διότι αναπαριστούνται και αναλύονται εκτενώς τα αποτελέσματα όλων των περιπτώσεων που μελετήθηκαν στη μονόπακτη δοκό. Αρχικά, η \emph{Ενότητα~\ref{sub:SourceLoc1D}} αναφέρεται στον εντοπισμό της πηγής διέγερσης χωρίς καμία επιρροή στην ανάλυση, ενώ στην \emph{Υποενότητα~\ref{sub:GaussianNoiseProb}} παρουσιάζονται τα αποτελέσματα του παραπάνω προβλήματος με την προσθήκη τυχαίων τιμών Γκαουσιανού θορύβου. Σημαντικό κομμάτι της παρούσας εργασίας αποτελεί, επίσης, και ο εντοπισμός κάποιας αστοχίας, διαρροής υλικού ή γενικότερα μιας αλλοίωσης της κατασκευής. Στην \emph{Ενότητα~\ref{sub:DefectIde1D}} αναλύονται τα σχετικά αποτελέσματα που προέκυψαν από την επίλυση του χρονικά αντίστροφου προβλήματος. Τέλος, πραγματοποιήθηκε και μια μελέτη για τη συμπεριφορά του λόγου σήμα-προς-θόρυβο ({\en Signal to Noise Ratio}), με στόχο την εύρεση της βέλτιστης διάταξης αισθητήρων που μπορούν να τοποθετηθούν στην κατασκευή.

\section{Εντοπισμός πηγής διέγερσης ({\en Source Localization}) \label{sub:SourceLoc1D}} 
\paragraph{} Στην \emph{Ενότητα~\ref{sub:SourceLoc1D}} απεικονίζονται τα διαγράμματα εντοπισμού της ακριβής θέσης της διέγερσης του παλμού ({\en Ricker's pulse}) για καθένα από τους αισθητήρες/διεγέρτες. Η χωροθέτηση των αισθητήρων/διεγερτών έγινε σε τρία ισαπέχοντα σημεία. Οπότε ο πρώτος βρίσκεται στο $1/3$ του {\en L}, ο δεύτερος και πιο κοντινός στην πηγή διέγερσης στα $2/3$ του {\en L} και ο τρίτος τοποθετήθηκε στο ελεύθερο άκρο της δοκού ($3/3$ του {\en L}).

\paragraph{}Η διαδικασία εντοπισμού της πηγής διέγερσης είναι αποτέλεσμα δύο αναλύσεων. Στην πρώτη αναλύση επιλύθηκε το ευθύ βήμα ({\en Forward Step}), η οποία αποτελεί μια αμιγώς υπολογιστική διαδικασία και αναλύθηκε στην \emph{Ενότητα~\ref{sec:AnalysisCode1}}. Συνοπτικά, ένα συγκεκριμένο σημείο της δοκού διεγείρεται κατά την αξονική και την εγκάρσια διεύθυνση, ενώ με χρήση τριών αισθητήρων $x_{α}$({\en receivers}) καταγράφονται τα αποτελέσματα για κάθε ΒΕ της δοκού. Ειδικότερα, αποθηκεύτηκαν οι αποκρίσεις για τις μετατοπίσεις και τις ταχύτητες της αξονικής, της εγκάρσιας και της περιστροφικής κίνησης σε κάθε χρονικό διακριτό βήμα. Στο αντίστροφο πρόβλημα ({\en Backward Step})  στέλνονται οι χρονικά αντεστραμμένες αποκρίσεις κάθε ΒΕ ξεχωριστά από κάθε τοποθεσία των αισθητήρων, σημειώνοντας εδώ ότι στο αντίστροφο πρόβλημα οι αισθητήρες λειτουργούν ως διεγέρτες. Τα γεωμετρικά, μηχανικά και δομικά χαρακτηριστικά της δοκού παρουσιάστηκαν με ακρίβεια στο \emph{Κεφάλαιο~\ref{Chapter2}}.

\subsection{Αποτελέσματα επίλυσης του ευθέος προβλήματος ({\en Forward step}) \label{sub:ForStep}}

\paragraph{}Στην παρούσα υποενότητα απεικονίζονται μερικά αποτελέσματα του ευθέος προβλήματος όπως προέκυψαν με την δυναμικη στο χρονο αναλυση με χρήση του αλγορίθμου β-{\en Newmark}. Στα \emph{Σχήματα~\ref{fig:FS_DispsVelcsInTime}} βλέπουμε τις καταγραφές (μετατοπίσεις και ταχύτητες) των αισθητήρων $x_{a}$ στην πάροδο του χρόνου. Αρχικά, μπορούμε να εντοπίσουμε τη χρονική στιγμή που δρα ο παλμός ($t_{0}{=}3s$) βλέποντας σε οποιοδήποτε διάγραμμα την συνεχή κόκκινη γραμμή. Επόμενη παρατήρηση είναι ότι ο αισθητήρας με την κοντινότερη απόσταση από το σημείο που δρα η δύναμη είναι ο $x_{a}{=}1300$. Αυτό γίνεται αντιληπτό βλέποντας είτε το \emph{Σχήμα~\ref{fig:DispRec_1300_FS}} με τις μετακινήσεις είτε το \emph{Σχήμα~\ref{fig:VelcRec_1300_FS}} με τις ταχύτητες, στα οποία ο παλμός φτάνει περίπου σε χρόνο $t{=}6s$, ενώ στους άλλους δύο αισθητήρες ξεπερνά τα $10s$. Επίσης, είναι χρήσιμο να σημειωθεί ότι το κύμα δεν περνά μόνο μια φορά από τους αισθητήρες και πιο συγκεκριμένα από τους $x_{a}{=}650$ και $x_{a}{=}1300$ περνά 4 φορές, ενώ από τον αισθητήρα στο ελεύθερο άκρο της δοκού ($x_{a}{=}1950$) περνά 2 φορές. 

%=====================================
\begin{figure}[ht!]
	\centering
	\begin{subfigure}{0.49\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/IncidentField/ForwardStep/TimeEvoFSrecordings/resp_x_650} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}650$}\label{fig:DispRec_650_FS}
	\end{subfigure}\hspace{0.1cm}
	\begin{subfigure}{0.49\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/IncidentField/ForwardStep/TimeEvoFSrecordings/resp_x_1300} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}1300$} \label{fig:DispRec_1300_FS}
	\end{subfigure}\hspace{0.1cm}
	\begin{subfigure}{0.49\textwidth}
	\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/IncidentField/ForwardStep/TimeEvoFSrecordings/resp_x_1950} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}1950$} \label{fig:DispRec_1950_FS}
	\end{subfigure}\hspace{0.1cm}
	\begin{subfigure}{0.49\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/IncidentField/ForwardStep/TimeEvoFSrecordings/resp_dx_650} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}650$}  \label{fig:VelcRec_650_FS}
	\end{subfigure}\hspace{0.1cm}
	\begin{subfigure}{0.49\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/IncidentField/ForwardStep/TimeEvoFSrecordings/resp_dx_1300} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}1300$} \label{fig:VelcRec_1300_FS}
	\end{subfigure}\hspace{0.1cm}
	\begin{subfigure}{0.49\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/IncidentField/ForwardStep/TimeEvoFSrecordings/resp_dx_1950} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}1950$} \label{fig:VelcRec_1950_FS}
	\end{subfigure}%
	\caption{Απεικόνιση των αξονικών μετατοπίσεων (α', β', γ') και ταχυτήτων (δ', ε', στ') συναρτήσει του χρόνου όπως καταγράφηκαν από τους αισθητήρες με {\en id} ίσο με $650$, $1300$, $1950$. Η συνεχής κόκκινη γραμμή συμβολίζει τη χρονική στιγμή που δρα ο παλμός {\en Ricker}.} \label{fig:FS_DispsVelcsInTime}
\end{figure}
%=====================================

\paragraph{}Στα \emph{Σχήματα~\ref{fig:ForStepSourceExcitation}} γίνεται αναπαράσταση της διάδοσης του κύματος κατά την επίλυση του ευθέος βήματος. Όπως μπορούμε να δούμε, στο \emph{Σχήμα~\ref{fig:ForStepInc175}} έχει ξεκινήσει η δράση της δύναμης, ενώ στο \emph{Σχήμα~\ref{fig:ForStepInc195}} και τη χρονική στιγμή $t_{0}{=}3$ ο παλμός φτάνει στη μέγιστη τιμή και στη συνέχεια ξεκινά η διάδοση του προς όλες τις κατευθύνσεις. Επιπλέον, παρατηρούμε ότι τη στιγμή $t_{0}{=}15.38$ (\emph{Σχήμα~\ref{fig:ForStepInc1000}}) που το κύμα φτάνει στο ελεύθερο άκρο της δοκού, η πορεία του κύματος αντιστρέφεται και επιστρέφει πίσω χωρίς καμία αλλαγή. Αντίθετα, μόλις το κύμα φτάσει στο δεσμευμένο άκρο της δοκού (\emph{Σχήμα~\ref{fig:ForStepInc2500}}) ανακλάται ανεστραμμένο προς την αντίθετη κατεύθυνση (\emph{Σχήμα~\ref{fig:ForStepInc2800}}) και τελικά στο \emph{Σχήμα~\ref{fig:ForStepInc4095}} βλέπουμε την κατάσταση των κυμάτων μετά το πέρας το φαινομένου.   

%=====================================
\begin{figure}[ht!]
	\centering
	\begin{subfigure}[b]{0.49\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/IncidentField/ForwardStep/SourceExcitation/175} \caption{$t{=}2.69s$} \label{fig:ForStepInc175}
	\end{subfigure}\hspace{0.05cm}
	\begin{subfigure}[b]{0.49\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/IncidentField/ForwardStep/SourceExcitation/195} \caption{$t{=}3s$} \label{fig:ForStepInc195}
	\end{subfigure}\hspace{0.05cm}
	\begin{subfigure}[b]{0.49\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/IncidentField/ForwardStep/SourceExcitation/250} \caption{$t{=}3.85s$} \label{fig:ForStepInc250}
	\end{subfigure}\hspace{0.05cm}
	\begin{subfigure}[b]{0.49\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/IncidentField/ForwardStep/SourceExcitation/300} \caption{$t{=}4.62s$} \label{fig:ForStepInc300}
	\end{subfigure}\hspace{0.05cm}
	\begin{subfigure}[b]{0.49\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/IncidentField/ForwardStep/SourceExcitation/1000} \caption{$t{=}15.38s$} \label{fig:ForStepInc1000}
	\end{subfigure}\hspace{0.05cm}
	\begin{subfigure}[b]{0.49\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/IncidentField/ForwardStep/SourceExcitation/1100} \caption{$t{=}16.92s$} \label{fig:ForStepInc1100}
	\end{subfigure}\hspace{0.05cm}
	\begin{subfigure}[b]{0.49\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/IncidentField/ForwardStep/SourceExcitation/2500} \caption{$t{=}38.46s$} \label{fig:ForStepInc2500}
	\end{subfigure}\hspace{0.05cm}
	\begin{subfigure}[b]{0.49\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/IncidentField/ForwardStep/SourceExcitation/2800} \caption{$t{=}43.08s$} \label{fig:ForStepInc2800}
	\end{subfigure}\hspace{0.05cm}
	\begin{subfigure}[b]{0.49\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/IncidentField/ForwardStep/SourceExcitation/3500} \caption{$t{=}53.85s$} \label{fig:ForStepInc3500}
	\end{subfigure}\hspace{0.05cm}
	\begin{subfigure}[b]{0.49\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/IncidentField/ForwardStep/SourceExcitation/4095} \caption{$t{=}63.00s$} \label{fig:ForStepInc4095}
	\end{subfigure}%
	
	\caption[]{Διάδοση κύματος κατά την ευθεία επίλυση ({\en Forward wave propagation}). Η παρακολούθηση σχετικού βίντεο μπορεί να γίνει στο ακόλουθο \href{https://gitlab.com/Mavrikis/computational-study-of-imaging-techniques-based-on-elastic-wave-reversibility/tree/master/Figures/Videos/1D/IncidentField/LoadExcitation.mp4}{{\en link}}.}  \label{fig:ForStepSourceExcitation}  
\end{figure}
%=====================================


\subsection{Αποτελέσματα επίλυσης του αντίστροφου προβλήματος ({\en Backward step}) \label{sub:BackStep}}

\paragraph{}Στην \emph{Υποενότητα~\ref{sub:BackStep}} αναπαριστούνται τα αποτελέσματα της επίλυσης του χρονικά αντίστροφου προβλήματος, ενώ στην \emph{Υποενότητα~\ref{sub:GaussianNoiseProb}} σχολιάζεται και απεικονίζεται η επιρροή των τιμών Γκαουσιανού θορύβου στα αποτελέσματα κατά τον εντοπισμό της τοποθεσίας της δύναμης διέγερσης.

\paragraph{}Τα \emph{Σχήματα~\ref{fig:IncAxial1950}} δείχνουν σε διάφορες χρονικές στιγμές τη διάδοση των κυμάτων που δημιουργήθηκαν εξαιτίας της επίδρασης των χρονικά αντεστραμμένων τιμών από την τοποθεσία του διεγέρτη με {\en id} ίσο με $1950$. Αρχικά, στο \emph{Σχήμα~\ref{fig:IncAxial480}} βλέπουμε το ξεκίνημα της διέγερσης και τη χρονική στιγμή $t{=}7.57s$ (βλ. \emph{Σχήμα~\ref{fig:IncAxial492}}), ο παλμός παίρνει την μέγιστη τιμή του και ξεκινά να διαδίδεται κατά μήκος της δοκού. Στη συνέχεια, παρατηρούμε ότι λίγο πριν τα $38s$ έχει διανύσει το συνολικό μήκος της κατασκευής, φτάνοντας στο δεσμευμένο άκρο, όπου αντιστρέφεται (βλ. \emph{Σχήμα~\ref{fig:IncAxial2470}}). Επιπλέον, αξιοσημείωτη παρατήρηση αποτελεί η δημιουργία ενός ακόμα κύματος ίσου με του αρχικού την χρονική στιγμή $t{=}53.08s$, το οποίο θα καταλήξει τελικά στο σημείο της πηγής διέγερσης ταυτόχρονα με το αρχικό και μαζί θα δώσουν την μέγιστη τιμή της μετατόπισης του συγκεκριμένου κόμβου. Η παραπάνω παρατήρηση θα σχολιαστεί περισσότερο στην \emph{Ενότητα~\ref{sub:SNR1D}} μιας και επηρεάζεται η γραμμικότητα του λόγου σήμα-προς-θόρυβο. Στο \emph{Σχήμα~\ref{fig:IncAxial3900}} απεικονίζεται με ακρίβεια ο εντοπισμός της πηγής χρησιμοποιώντας τις \textquote{καθαρές} τιμές των μετατοπίσεων.

%=====================================
\begin{figure}[ht!]
	\centering
	\begin{subfigure}[b]{0.325\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/IncidentField/BackwardStep/Disps/rec_x_1950/axial480} \caption{$t{=}7.38s$} \label{fig:IncAxial480}
	\end{subfigure}\hspace{0.05mm}
	\begin{subfigure}[b]{0.325\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/IncidentField/BackwardStep/Disps/rec_x_1950/axial492} \caption{$t{=}7.57s$} \label{fig:IncAxial492}
	\end{subfigure}\hspace{0.05mm}
	\begin{subfigure}[b]{0.325\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/IncidentField/BackwardStep/Disps/rec_x_1950/axial975} \caption{$t{=}15s$} \label{fig:IncAxial975}
	\end{subfigure}\hspace{0.05mm}
	\begin{subfigure}[b]{0.325\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/IncidentField/BackwardStep/Disps/rec_x_1950/axial2420} \caption{$t{=}37.23s$} \label{fig:IncAxial2420}
	\end{subfigure}\hspace{0.05mm}
	\begin{subfigure}[b]{0.325\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/IncidentField/BackwardStep/Disps/rec_x_1950/axial2470} \caption{$t{=}38s$} \label{fig:IncAxial2470}
	\end{subfigure}\hspace{0.05mm}
	\begin{subfigure}[b]{0.325\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/IncidentField/BackwardStep/Disps/rec_x_1950/axial3450} \caption{$t{=}53.08s$} \label{fig:IncAxial3450}
	\end{subfigure}\hspace{0.05mm}
	\begin{subfigure}[b]{0.325\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/IncidentField/BackwardStep/Disps/rec_x_1950/axial3800} \caption{$t{=}58.46s$} \label{fig:IncAxial3800}
	\end{subfigure}\hspace{0.05mm}
	\begin{subfigure}[b]{0.325\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/IncidentField/BackwardStep/Disps/rec_x_1950/axial3860} \caption{$t{=}59.39s$} \label{fig:IncAxial3860}
	\end{subfigure}\hspace{0.05mm}
	\begin{subfigure}[b]{0.325\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/IncidentField/BackwardStep/Disps/rec_x_1950/axial} \caption{$t{=}60s$} \label{fig:IncAxial3900}
	\end{subfigure}%
	\caption{Εντοπισμός της πηγής διέγερσης από τον αισθητήρα/διεγέρτη $x_{α}{=}1950$ έχοντας καταγράψει τις αξονικές μετατοπίσεις των σημείων. Η πράσινη διακεκκομένη γραμμή δείχνει την τοποθεσία του αισθητήρα $x_{α}$, ενώ η κόκκινη την τοποθεσία της δύναμης. Η παρακολούθηση σχετικού βίντεο μπορεί να γίνει στο ακόλουθο \href{https://gitlab.com/Mavrikis/computational-study-of-imaging-techniques-based-on-elastic-wave-reversibility/blob/master/Figures/Videos/1D/Imaging/Recx1950_abs(disps).mp4}{{\en link}}.}\label{fig:IncAxial1950}
\end{figure}
%=====================================

\paragraph{}Τα \emph{Σχήματα~\ref{fig:IncAxial_rec650},~\ref{fig:IncAxial_rec1300} και ~\ref{fig:IncAxial_rec1950}} απεικονίζουν τον εντοπισμό της πηγής διέγερσης κατά το χρονικό διακριτό βήμα $3900$ χρησιμοποιώντας ως μεταβλητή απεικόνισης τις αξονικές αποκρίσεις των μετακινήσεων. Η τοποθέτηση αισθητήρων πριν (αριστερά) από το σημείο της δύναμης και η ανάκλαση των κυμάτων από το δεσμευμένο άκρο της δοκού έχουν ως αποτέλεσμα την δημιουργία κάποιων μικρότερων σημάτων με πλάτος ίσο με το μισό της πηγής \cite{PTP18}. Επιπλέον, ο αισθητήρας στο ελεύθερο άκρο της δοκού έχει ως αποτέλεσμα την δημιουργία σήματος ίσου πλάτους με αυτό της πηγής και στο Σχήμα~\ref{fig:IncAxial_rec1950} βλέπουμε την συνάντηση των δύο κυμάτων ακριβώς στο σημείο της πηγής διέγερσης και την τοπική ενίσχυση του σήματος.

%=====================================
\begin{figure}[ht!]
	\centering
	\begin{subfigure}[b]{0.325\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/IncidentField/BackwardStep/Disps/rec_x_650/axial} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}650$} \label{fig:IncAxial_rec650}
	\end{subfigure}\hspace{0.05mm}
	\begin{subfigure}[b]{0.325\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/IncidentField/BackwardStep/Disps/rec_x_1300/axial} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}1300$} \label{fig:IncAxial_rec1300}
	\end{subfigure}\hspace{0.05mm}
	\begin{subfigure}[b]{0.325\textwidth}
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/IncidentField/BackwardStep/Disps/rec_x_1950/axial} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}1950$} \label{fig:IncAxial_rec1950}
	\end{subfigure}%
	\caption{Εντοπισμός θέσης διέγερσης με χρήση των αξονικών αποκρίσεων των μετατοπίσεων. Η πράσινη διακεκκομένη γραμμή δείχνει την τοποθεσία του αισθητήρα $x_{α}$, ενώ η κόκκινη την τοποθεσία της δύναμης.} \label{fig:IncAxialDisps}
\end{figure}
%=====================================

\par Οι αισθητήρες $x_{α}$ που χρησιμοποιήθηκαν είχαν την δυνατότητα καταγραφής και των εγκάρσιων κυμάτων οπότε για την επίλυση του αντίστροφου προβλήματος χρησιμοποιήθηκαν οι χρονικά αντεστραμμένες αποκρίσεις τους. Στο \emph{Σχήμα~\ref{fig:IncTransDisps}} φαίνεται για καθέναν από τους τρεις αισθητήρες η Ευκλείδια νόρμα (βλ. \emph{Εξ.~\ref{eq:EucliedeanNorm}}) των εγκάρσιων και των περιστροφικών κυμάτων. Επίσης, παρατηρούμε μια επιπλέον διέγερση στο ελεύθερο άκρο της δοκού με μικρότερο πλάτος από την τοποθεσία της δύναμης στην περίπτωση του εγκάρσιου αισθητήρα $x_{α}{=}1950$ (βλ. \emph{Σχήμα~\ref{fig:IncTrans_rec1950}}).

%=====================================
\begin{figure}[ht!]
	\centering
	\begin{subfigure}[b]{0.325\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/IncidentField/BackwardStep/Disps/rec_y_650/norm} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}650$} \label{fig:IncTrans_rec650}
	\end{subfigure}\hspace{0.05mm}
	\begin{subfigure}[b]{0.325\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/IncidentField/BackwardStep/Disps/rec_y_1300/norm} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}1300$} \label{fig:IncTrans_rec1300}
	\end{subfigure}\hspace{0.05mm}
	\begin{subfigure}[b]{0.325\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/IncidentField/BackwardStep/Disps/rec_y_1950/norm} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}1950$} \label{fig:IncTrans_rec1950}
	\end{subfigure}%
	\caption{Εντοπισμός θέσης διέγερσης με χρήση της Ευκλίδειας νόρμας την εγκάρσιων και περιστροφικών αποκρίσεων των μετατοπίσεων. Η πράσινη διακεκκομένη γραμμή δείχνει την τοποθεσία του αισθητήρα $x_{α}$, ενώ η κόκκινη την τοποθεσία της δύναμης.} \label{fig:IncTransDisps}
\end{figure}
%=====================================

\paragraph{}Επιπρόσθετα, χρησιμοποιώντας μεγαλύτερο πλήθος αισθητήρων επιτυγχάνουμε καλύτερα και πιο ευκρινή αποτελέσματα. Στο \emph{Σχήμα~\ref{fig:IncAxial_rec6501300}} έχουν χρησιμοποιηθεί οι δύο αισθητήρες (αριστερά της πηγής) και παρατηρούμε ότι όχι μόνο υπάρχει αύξηση της τιμής του πλάτους του σήματος στο σημείο της δύναμης αλλά και τα δευτερεύοντα υπόκεινται σε μείωση γιατί τυχαίνει μερικοί από τους κόμβους τους να έχουν ίδιες συντεταγμένες, με αποτέλεσμα να αλληλοεξουδετερώνονται. Στην περίπτωση που χρησιμοποιούνται και οι τρεις αισθητήρες (βλ. \emph{Σχήμα~\ref{fig:IncAxial_rec65013001950}}), το μόνο που συμβαίνει είναι η ενίσχυση του σήματος στο σημείο διέγερσης. Άλλωστε αναφέρθηκε παραπάνω πως όταν χρησιμοποιείται ο αισθητήρας $x_{α}{=}1950$, το δευτερεύον σήμα \textquote{πέφτει} ακριβώς στο σημείο της πηγής. Για παράδειγμα, αν υποθέσουμε ότι με χρήση ενός αισθητήρα το πλάτος του κύματος στο σημείο διέγερσης είναι ίσο με $1$, τότε η χρήση δυο αισθητήρων θα αποφέρει την τιμή $2$ (διπλασιασμός) λόγω της επαλληλίας. Επίσης, χρησιμοποιώντας και τον τρίτο αισθητήρα (στο ελεύθερο άκρο), περιμένουμε ότι το σήμα θα πάρει την τιμή $3$ αλλά λόγω του δευτερεύοντος και ίσου πλάτους κύματος έχουμε μεγαλύτερη ενίσχυση, δηλαδή ίση με $4$. 

%=====================================
\begin{figure}[ht!]
	\centering
	\begin{subfigure}[b]{0.49\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/IncidentField/BackwardStep/Disps/rec_x_650-1300/norm} \caption{Αισθητήρες $x_{α}{=}650, 1300$} \label{fig:IncAxial_rec6501300}
	\end{subfigure}\hspace{0.05mm}
	\begin{subfigure}[b]{0.49\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/IncidentField/BackwardStep/Disps/rec_x_650-1300-1950/norm} \caption{Αισθητήρες $x_{α}{=}650, 1300, 1950$} \label{fig:IncAxial_rec65013001950}
	\end{subfigure}%
	\caption{Εντοπισμός θέσης διέγερσης με χρήση των απόλυτων αξονικών αποκρίσεων των μετατοπίσεων. Η πράσινη διακεκκομένη γραμμή δείχνει την τοποθεσία του αισθητήρα $x_{α}$, ενώ η κόκκινη την τοποθεσία της δύναμης.} \label{IncAxialDispsAllSensors}
\end{figure}
%=====================================

\paragraph{}Μια ακόμη σημαντική παρατήρηση της συγκεκριμένης μελέτης είναι ότι είναι εφικτό να εντοπίσουμε την δύναμη διέγερσης χρησιμοποιώντας ποικίλες μεταβλητές απεικόνισης (βλ. \emph{Υποενότητα~\ref{subsub:ImagingVariables}}). Στο \emph{Σχήμα~\ref{fig:IncAxialVelcs}} βλέπουμε τρεις -μια για κάθε αισθητήρα/διεγέρτη- απεικονίσεις των απόλυτων αποκρίσεων των ταχυτήτων για τα αξονικά κύματα. 

%=====================================
\begin{figure}[ht!]
	\centering
	\begin{subfigure}[b]{0.325\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/IncidentField/BackwardStep/Velcs/rec_x_650/norm} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}650$} \label{fig:IncAxialVelcs_rec650}
	\end{subfigure}\hspace{0.05mm}
	\begin{subfigure}[b]{0.325\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/IncidentField/BackwardStep/Velcs/rec_x_1300/norm} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}1300$} \label{fig:IncAxialVelcs_rec1300}
	\end{subfigure}\hspace{0.05mm}
	\begin{subfigure}[b]{0.325\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/IncidentField/BackwardStep/Velcs/rec_x_1950/norm} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}1950$} \label{fig:IncAxialVelcs_rec1950}
	\end{subfigure}%
	\caption{Εντοπισμός θέσης διέγερσης με χρήση των απόλυτων αξονικών αποκρίσεων των ταχυτήτων. Η πράσινη διακεκκομένη γραμμή δείχνει την τοποθεσία του αισθητήρα $x_{α}$, ενώ η κόκκινη την τοποθεσία της δύναμης.} \label{fig:IncAxialVelcs}
\end{figure}
%=====================================

\subsubsection{Προσθήκη τυχαίων τιμών Γκαουσιανού θορύβου \label{sub:GaussianNoiseProb}}

\paragraph{} Εδω μελετάμε την επιρροή που έχει ο θόρυβος-συγκεκριμένα ο Γκαουσιανός-στη μέθοδο της χρονικής αντιστροφής των αποκρίσεων που χρησιμοποιούμε. Η αρχή της επαλληλίας είναι αυτή που συνδέει τις \textquote{καθαρές} αποκρίσεις με αυτές του θορύβου ώστε να δημιουργηθούν τα παρακάτω διαγράμματα. Όπως έχει αναφερθεί στο \emph{Κεφάλαιο~\ref{Chapter2}}, ο θόρυβος προστίθεται στις \textquote{καθαρές} αποκρίσεις πολλαπλασιασμένος με έναν συντελεστή. Ο συντελεστής αυτός προκύπτει από το $10\%$ της μέγιστης τιμής που εντοπίστηκε στις \textquote{καθαρές}, είτε αξονικές είτε εγκάρσιες, αποκρίσεις. Στη συνέχεια, παρουσιάζονται τα διαγράμματα για τις μετακινήσεις και τις ταχύτητες των κόμβων.

\paragraph{}Στα \emph{Σχήματα~\ref{fig:ImIncFieldNoiseDisps}} φαίνεται η επιρροή του θορύβου στον εντοπισμό της πηγής διέγερσης χρησιμοποιώντας τις απόλυτες αξονικές τιμές  (\emph{Σχήματα~\ref{fig:NoiseIncFieldAbsAxialRec650Disps}, ~\ref{fig:NoiseIncFieldAbsAxialRec1300Disps}, ~\ref{fig:NoiseIncFieldAbsAxialRec1950Disps}}) και την Ευκλίδεια νόρμα των εγκάρσιων και περιστροφικών μετακινήσεων (\emph{Σχήματα~\ref{fig:NoiseIncFieldNormRec650Disps}, ~\ref{fig:NoiseIncFieldNormRec1300Disps}, ~\ref{fig:NoiseIncFieldNormRec1950Disps}}). Παρατηρούμε ότι ο θόρυβος δεν επηρεάζει σχεδόν καθόλου τις αξονικές μετατοπίσεις των κόμβων και η τοποθεσία της δύναμης εντοπίζεται με ακρίβεια. Αντίθετα, με την απεικόνιση της Ευκλίδειας νόρμας των εγκάρσιων και των περιστροφικών αποκρίσεων βλέπουμε πως οι κόμβοι επηρεάζονται αρκετά στις τοποθεσίες των αισθητήρων, αλλά και στην προκειμένη περίπτωση η πηγή διέγερσης εντοπίζεται στην αναμενόμενη θέση και στο κατάλληλο χρονικό βήμα. Αξιοσημείωτο είναι το \emph{Σχήμα~\ref{fig:NoiseIncFieldNormRec1950Disps}}, στο οποίο η μετακίνηση των κόμβων στο ελεύθερο άκρο της δοκού (τοποθεσία αισθητήρα $x_{α}{=}1950$) είναι μεγαλύτερη από της πηγής. Οπότε, θα ήταν δύσκολο κανείς να βγάλει συμπέρασμα για την ακριβή τοποθεσία της δύναμης.
	  
%=====================================
\begin{figure}[ht!]
	\centering
	\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/IncidentFieldWithNoise/BackwardStep/Disps/rec_x_650/norm} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}650$}\label{fig:NoiseIncFieldAbsAxialRec650Disps}
	\end{subfigure} \hspace{0.3cm}
	\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/IncidentFieldWithNoise/BackwardStep/Disps/rec_y_650/norm} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}650$}\label{fig:NoiseIncFieldNormRec650Disps}
	\end{subfigure}\\%
	\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/IncidentFieldWithNoise/BackwardStep/Disps/rec_x_1300/norm}  \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}1300$}\label{fig:NoiseIncFieldAbsAxialRec1300Disps}
	\end{subfigure} \hspace{0.3cm}
	\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/IncidentFieldWithNoise/BackwardStep/Disps/rec_y_1300/norm} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}1300$}\label{fig:NoiseIncFieldNormRec1300Disps}
	\end{subfigure}\\%
	\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/IncidentFieldWithNoise/BackwardStep/Disps/rec_x_1950/norm}  \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}1950$}\label{fig:NoiseIncFieldAbsAxialRec1950Disps}
	\end{subfigure} \hspace{0.3cm}
	\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/IncidentFieldWithNoise/BackwardStep/Disps/rec_y_1950/norm} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}1950$}\label{fig:NoiseIncFieldNormRec1950Disps}
	\end{subfigure}%
	\caption{Απεικόνιση των απόλυτων αξονικών (αριστερά στήλη) και της Ευκλίδειας νόρμας των εγκάρσιων και περιστροφικών (δεξιά στήλη) μετατοπίσεων με την προσθήκη Γκαουσιανού θορύβου. Η πράσινη διακεκκομένη γραμμή δείχνει την τοποθεσία του αισθητήρα $x_{α}$, ενώ η κόκκινη την τοποθεσία της δύναμης.} \label{fig:ImIncFieldNoiseDisps}
\end{figure}
%=====================================

\paragraph{}Η απεικόνιση των ταχυτήτων στους κόμβων γίνεται στα \emph{Σχήματα~\ref{fig:ImIncFieldNoiseVelcs}}. Μια αρχική παρατήρηση είναι ότι ο θόρυβος επηρεάζει περισσότερο τον εντοπισμό της πηγής διέγερσης στις ταχύτητες απ' ότι στις μετακινήσεις χωρίς όμως να δημιουργεί αμφιβολίες για την τοποθεσία της. Επιπλέον, όπως φαίνεται στα \emph{Σχήματα~\ref{fig:NoiseIncFieldNormRec650Velcs}, ~\ref{fig:NoiseIncFieldNormRec1300Velcs},~\ref{fig:NoiseIncFieldNormRec1950Velcs}}, ο θόρυβος δημιουργεί συνεχόμενες αναταράξεις στο σήμα ενισχύοντας τα δευτερεύοντα σήματα ({\en ghosts}).   
 
%=====================================
\begin{figure}[ht!]
	\centering
	\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/IncidentFieldWithNoise/BackwardStep/Velcs/rec_x_650/norm} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}650$}\label{fig:NoiseIncFieldAbsAxialRec650Velcs}
	\end{subfigure} \hspace{0.3cm}
	\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/IncidentFieldWithNoise/BackwardStep/Velcs/rec_y_650/norm} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}650$}\label{fig:NoiseIncFieldNormRec650Velcs}
	\end{subfigure}\\%
	\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/IncidentFieldWithNoise/BackwardStep/Velcs/rec_x_1300/norm}  \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}1300$}\label{fig:NoiseIncFieldAbsAxialRec1300Velcs}
	\end{subfigure} \hspace{0.3cm}
	\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/IncidentFieldWithNoise/BackwardStep/Velcs/rec_y_1300/norm} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}1300$}\label{fig:NoiseIncFieldNormRec1300Velcs}
	\end{subfigure}\\%
	\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/IncidentFieldWithNoise/BackwardStep/Velcs/rec_x_1950/norm}  \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}1950$}\label{fig:NoiseIncFieldAbsAxialRec1950Velcs}
	\end{subfigure} \hspace{0.3cm}
	\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/IncidentFieldWithNoise/BackwardStep/Velcs/rec_y_1950/norm} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}1950$}\label{fig:NoiseIncFieldNormRec1950Velcs}
	\end{subfigure}%
	\caption{Απεικόνιση των απόλυτων αξονικών (αριστερά στήλη) και της Ευκλίδειας νόρμας των εγκάρσιων και περιστροφικών (δεξιά στήλη) ταχυτήτων με την προσθήκη Γκαουσιανού θορύβου. Η πράσινη διακεκκομένη γραμμή δείχνει την τοποθεσία του αισθητήρα $x_{α}$, ενώ η κόκκινη την τοποθεσία της δύναμης.} \label{fig:ImIncFieldNoiseVelcs}
\end{figure}
%=====================================

\section{Εντοπισμός αλλοίωσης/φθοράς στη μονοδιάστατη περίπτωση ({\en Defect identification}) \label{sub:DefectIde1D}}
\paragraph{}Σε μια κατασκευή ή και σε τμήμα αυτής υπάρχει πιθανότητα κάποιας αλλοίωσης/φθοράς στο σύνολο ή σε τμήμα αυτής. Αυτό μπορεί να οφείλεται είτε στις συνεχείς καταπονήσεις είτε εξαιτίας κάποιας εξωτερικής δύναμης, όπως είναι ο σεισμός. Η ανίχνευση τους αποτελεί σημαντικό κομμάτι της παρούσας εργασίας και σε αυτή την ενότητα αναλύονται τα αποτελέσματα της συγκεκριμένης μελέτης για την μονοδιάστατη περίπτωση της δοκού.  

\subsection{Αποτελέσματα επίλυσης του ευθέος προβλήματος ({\en Forward step}) \label{sub:ForStepScatterer}}
\paragraph{} Η παρούσα ενότητα αφορά την διάδοση του κύματος στο ευθύ πρόβλημα επίλυσης για την περίπτωση που η δοκός επιδέχεται κάποια αλλοίωση στα μηχανικά χαρακτηριστικά της. Επιπλέον, εντοπίζονται γραφικά οι χρόνοι άφιξης των τριών κυμάτων διάδοσης στο κοντινότερο σύνορο της αλλοιωμένης περιοχής από την πηγή. Στο \emph{Κεφάλαιο~\ref{Chapter2}} είδαμε πως πραγματοποιήθηκε αλλοίωσης και στα μηχανικά χαρακτηριστικά της δοκού και στα γεωμετρικά. Δηλαδή, το μέτρο ελαστικότητας $E$ στην περιοχή της φθοράς θεωρήθηκε ίσο με το $\frac{1}{5}$ του αρχικού και το εμβαδόν διατομής $Α$ μειώθηκε στο μισό του αρχικού. 

\paragraph{}Το \emph{Σχήμα~\ref{fig:AxialDispsScatterer}} παρουσιάζει την διάδοση του αξονικού κύματος στον κόμβο με $id{=}351$. Ο εν λόγω κόμβος αποτελεί το ένα από τα δύο σύνορα της περιοχής αλλοίωσης και βρίσκεται πιο κοντά στην πηγή διέγερσης. Η ταχύτητα του αξονικού κύματος έχει υπολογιστεί μεγαλύτερη από αυτές των καμπτικών κυμάτων, άρα το αξονικό κύμα ανιχνεύται πρώτο. Πράγματι, στο προαναφερθέν σχήμα παρατηρούμε ότι το αξονικό κύμα χρειάζεται περίπου $19s$ για να εντοπίσει την περιοχή της φθοράς, ενώ στα \emph{Σχήματα}\emph{~\ref{fig:TransverseDispsScatterer}} και \emph{~\ref{fig:RotationalDispsScatterer}}, το εγκάρσιο και το περιστροφικό κύμα φτάνουν περίπου στα $32s$. Επίσης, μπορεί να σημειωθεί ότι και στα τρια σχήματα παρατηρούνται κι άλλες ενισχύσεις του σήματος, το οποίο σημαίνει οτι τα κύματα περνούν από την περιοχή αλλοίωσης περισσότερες από μια φορες.

%=====================================
\begin{figure}[ht!]
	\centering
	\begin{subfigure}[b]{0.45\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/TotalField/ForwardStep/TimeEvoFSrecordingsInScatterer/AxialWaves} \caption{}\label{fig:AxialDispsScatterer}
	\end{subfigure}\hspace{0.05mm}
	\begin{subfigure}[b]{0.45\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/TotalField/ForwardStep/TimeEvoFSrecordingsInScatterer/TransverseWaves} \caption{} \label{fig:TransverseDispsScatterer}
	\end{subfigure}\hspace{0.05mm}
	\begin{subfigure}[b]{0.45\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/TotalField/ForwardStep/TimeEvoFSrecordingsInScatterer/RotationalWaves} \caption{} \label{fig:RotationalDispsScatterer}
	\end{subfigure}%
	\caption{Διάδοση κύματος στον κοντινότερο κόμβο της περιοχής αλλοίωσης από την πηγή (κόμβος με $id{=}351$) κατά την ευθεία επίλυση του συνολικού πεδίου ({\en Total field}). Μονάδες μέτρησης: άξονας {\en y} $[10^{-3}m]$, άξονας {\en x} $[sec]$.}
\end{figure}
%=====================================

\paragraph{}Η διάδοση κύματος σε μέσο το οποίο έχει φθαρεί σε κάποιο σημείο του διαφέρει από τη διάδοση σε μια αναλλοίωτη δοκό. Η διαφορά είναι στην περιοχή που υπάρχει η φθορά. Η περιοχή αυτή λειτουργεί σαν πηγή κυμάτων την στιγμή όμως που κάποιο από τα κύματα της πηγής διέγερσης περάσει από εκεί. Στο \emph{Σχήμα~\ref{fig:ForStepTot300}} βλέπουμε τη διάδοση των κυμάτων της διεγείρουσας δύναμης και τη στιγμή $t{=}23.08s$ (βλ. \emph{Σχήμα~\ref{fig:ForStepTot1500}}) το αξονικό κύμα έχει ήδη εντοπίσει την περιοχή φθοράς αλλά είναι σχεδόν αδύνατο να το διακρίνουμε διότι η δοκός βρίσκεται στο οριζόντιο επίπεδο. Στο \emph{Σχήμα~\ref{fig:ForStepTot2050}} παρατηρούμε πως όχι μόνο το εγκάρσιο αλλά και το περιστροφικό κύμα έφτασε στο σύνορο της δυσλειτουργικής περιοχής και στα $t{=}32.28s$ έχουμε μια τοπική ενίσχυση των σημάτων (βλ. \emph{Σχήμα~\ref{fig:ForStepTot2098}}). Στη συνέχεια, δημιουργούνται κύματα προς όλες τις κατευθύνσεις και ταξιδεύουν κατά μήκος της δοκού. Κάθε φορά που κάποιο κύμα φτάνει στην περιοχή με τη φθορά, η παραπάνω διαδικασία επαναλαμβάνεται. Τελικά, το φαινόμενο σταματά στα $63s$ και στο  \emph{Σχήμα~\ref{fig:ForStepTot4095}} φαίνεται η θέση και η κατάσταση των κυμάτων.

%=====================================
\begin{figure}[ht!]
	\centering
	\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/TotalField/ForwardStep/300.png} \caption{$t{=}4.62s$}\label{fig:ForStepTot300}
	\end{subfigure} \hspace{0.3cm}
	\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/TotalField/ForwardStep/1500.png} \caption{$t{=}23.08s$}\label{fig:ForStepTot1500}
	\end{subfigure}\\%
	\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/TotalField/ForwardStep/1990.png}  \caption{$t{=}30.62s$}\label{fig:ForStepTot1990}
	\end{subfigure} \hspace{0.3cm}
	\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/TotalField/ForwardStep/2050.png} \caption{$t{=}31.54s$}\label{fig:ForStepTot2050}
	\end{subfigure}\\%
	\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/TotalField/ForwardStep/2098.png}  \caption{$t{=}32.28s$}\label{fig:ForStepTot2098}
	\end{subfigure} \hspace{0.3cm}
	\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/TotalField/ForwardStep/2200.png} \caption{$t{=}33.85s$}\label{fig:ForStepTot2200}
	\end{subfigure}\\%
		\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/TotalField/ForwardStep/3250.png}  \caption{$t{=}50.00s$}\label{fig:ForStepTot3250}
	\end{subfigure} \hspace{0.3cm}
	\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/TotalField/ForwardStep/3400.png} \caption{$t{=}52.31s$}\label{fig:ForStepTot3400}
	\end{subfigure}\\%
	\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/TotalField/ForwardStep/3600.png} \caption{$t{=}55.38s$}\label{fig:ForStepTot3600}
	\end{subfigure}%
		\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/TotalField/ForwardStep/4095.png} \caption{$t{=}63s$}\label{fig:ForStepTot4095}
	\end{subfigure}%
	\caption{Διάδοση κύματος στην αλλοιωμένη δοκό κατά την ευθεία επίλυση του συνολικού πεδίου ({\en Total field}). Η παρακολούθηση σχετικού βίντεο μπορεί να γίνει στο ακόλουθο \href{https://gitlab.com/Mavrikis/computational-study-of-imaging-techniques-based-on-elastic-wave-reversibility/tree/master/Figures/Videos/1D/TotalField/TotalField.mp4}{{\en link}}.} \label{fig:ForStepTotField}
\end{figure}
%=====================================



\subsection{Αποτελέσματα επίλυσης του αντίστροφου προβλήματος ({\en Backward step}) \label{sub:BackStepScatterer}}

\paragraph{} Με την μέθοδο της χρονικής αντιστρεψιμότητας των τιμών είναι εφικτό να εντοπίσουμε όχι μόνο την τοποθεσία της δύναμης διέγερσης αλλά και την περιοχή μιας βλάβης σε κάποια κατασκευή (βλ. \emph{Ενότητα~\ref{sec:TimeReversalMethods}}). Στην \emph{Ενότητα~\ref{sub:BackStepScatterer}} παρουσιάζονται τα αποτελέσματα χρησιμοποιώντας τις Ευκλείδιες νόρμες των μετατοπίσεων και των ταχυτήτων. 

\paragraph{}Τα \emph{Σχήματα~\ref{fig:ScatteredFieldDisps}} απεικονίζουν τον εντοπισμό της βλάβης κάνοντας χρήση την Ευκλίδεια νόρμα των μετακινήσεων έχοντας στείλει τις ανεστραμμένες αποκρίσεις από έξι αισθητήρες. Αρχικά, παρατηρούμε ότι από τους αξονικούς αισθητήρες (βλ. \emph{Σχήματα~\ref{fig:ScatteredFieldAxialNormRec650Disps}, ~\ref{fig:ScatteredFieldAxialNormRec1300Disps}} και \emph{~\ref{fig:ScatteredFieldAxialNormRec1950Disps}}) εντοπίζεται με ακρίβεια η περιοχή της φθοράς, ενώ χρησιμοποιώντας τους εγκάρσιους αισθητήρες παρατηρείται ότι μόνο από τους  $x_{α}{=}650$ (\emph{Σχήμα~\ref{fig:ScatteredFieldTransverseNormRec650Disps}}) και $x_{α}{=}1300$ (\emph{Σχήμα~\ref{fig:ScatteredFieldTransverseNormRec1300Disps}}) έχουμε εντοπισμό της αλλοίωσης. Αντίθετα, στο \emph{Σχήμα~\ref{fig:ScatteredFieldTransverseNormRec1950Disps}} φαίνεται ο εγκάρσιος αισθητήρας $x_{α}{=}1950$, ο οποίος αδυνατεί να δώσει αποτελέσματα γιατί ο χρόνος που εξελίσσεται το φαινόμενο δεν επαρκεί για να φτάσουν τα καμπτικά κύματα στην τοποθεσία της δυσλειτουργίας.\\
Επιπλέον, αντίστοιχα συμπεράσματα σημειώνονται και για την Ευκλίδεια νόρμα των ταχυτήτων. Στα \emph{Σχήματα~\ref{fig:ScatteredFieldVelcs}} εντοπίζεται ακριβώς η τοποθεσία της αλοιωμένης περιοχής χρησιμοποιώντας τρεις αξονικούς αισθητήρες και δύο εγκάρσιους, ενώ για τον τρίτο εγκάρσιο παρατηρούμε το ίδιο ακριβώς πρόβλημα με τις μετατοπίσεις. 

%=====================================
\begin{figure}[ht!]
	\centering
	\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/ScatteredField/BackwardStep/Disps/rec_x_650/norm} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}650$}\label{fig:ScatteredFieldAxialNormRec650Disps}
	\end{subfigure} \hspace{0.3cm}
	\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/ScatteredField/BackwardStep/Disps/rec_y_650/norm} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}650$}\label{fig:ScatteredFieldTransverseNormRec650Disps}
	\end{subfigure}\\%
	\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/ScatteredField/BackwardStep/Disps/rec_x_1300/norm}  \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}1300$}\label{fig:ScatteredFieldAxialNormRec1300Disps}
	\end{subfigure} \hspace{0.3cm}
	\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/ScatteredField/BackwardStep/Disps/rec_y_1300/norm} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}1300$}\label{fig:ScatteredFieldTransverseNormRec1300Disps}
	\end{subfigure}\\%
	\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/ScatteredField/BackwardStep/Disps/rec_x_1950/norm}  \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}1950$}\label{fig:ScatteredFieldAxialNormRec1950Disps}
	\end{subfigure} \hspace{0.3cm}
	\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/ScatteredField/BackwardStep/Disps/rec_y_1950/norm} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}1950$}\label{fig:ScatteredFieldTransverseNormRec1950Disps}
	\end{subfigure}%
	\caption{Απεικόνιση της Ευκλίδειας νόρμας των μετατοπίσεων για τον εντοπισμό της αλλοιωμένης περιοχής. Η πράσινη διακεκκομένη γραμμή δείχνει την τοποθεσία του αισθητήρα $x_{α}$, η γκρί δείχνει την τοποθεσία της φθοράς, ενώ η κόκκινη την τοποθεσία της δύναμης.} \label{fig:ScatteredFieldDisps}
\end{figure}
%=====================================

%=====================================
\begin{figure}[ht!]
	\centering
	\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/ScatteredField/BackwardStep/Velcs/rec_x_650/norm} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}650$}\label{fig:ScatteredFieldAxialNormRec650Velcs}
	\end{subfigure} \hspace{0.3cm}
	\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/ScatteredField/BackwardStep/Velcs/rec_y_650/norm} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}650$}\label{fig:ScatteredFieldTransverseNormRec650Velcs}
	\end{subfigure}\\%
	\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/ScatteredField/BackwardStep/Velcs/rec_x_1300/norm}  \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}1300$}\label{fig:ScatteredFieldAxialNormRec1300Velcs}
	\end{subfigure} \hspace{0.3cm}
	\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/ScatteredField/BackwardStep/Velcs/rec_y_1300/norm} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}1300$}\label{fig:ScatteredFieldTransverseNormRec1300Velcs}
	\end{subfigure}\\%
	\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/ScatteredField/BackwardStep/Velcs/rec_x_1950/norm}  \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}1950$}\label{fig:ScatteredFieldAxialNormRec1950Velcs}
	\end{subfigure} \hspace{0.3cm}
	\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/ScatteredField/BackwardStep/Velcs/rec_y_1950/norm} \caption{Αισθητήρας $x_{α}{=}1950$}\label{fig:ScatteredFieldTransverseNormRec1950Velcs}
	\end{subfigure}%
	\caption{Απεικόνιση της Ευκλίδειας νόρμας των ταχυτήτων για τον εντοπισμό της αλλοιωμένης περιοχής. Η πράσινη διακεκκομένη γραμμή δείχνει την τοποθεσία του αισθητήρα $x_{α}$, η γκρί δείχνει την τοποθεσία της φθοράς, ενώ η κόκκινη την τοποθεσία της δύναμης.} \label{fig:ScatteredFieldVelcs}
\end{figure}
%=====================================
\clearpage

\section{Μελέτη του λόγου σήμα-προς-θόρυβο ({\en Signal to Noise Ratio}) \label{sub:SNR1D}}

\paragraph{}Σημαντικό κομμάτι της παρούσας εργασίας είναι η μελέτη του λόγου σήμα-προς-θόρυβο ({\en Signal to Noise Ratio (SNR)}) για διάφορες θέσεις και διευθύνσεις των αισθητήρων. Στόχος της εν λόγω μελέτης είναι να βρεθεί η βέλτιστη διάταξη των αισθητήρων που θα πρέπει να τοποθετηθεί στην κατασκευή ώστε να έχουμε όσο το δυνατόν πιο ποιοτικές καταγραφές. 
\paragraph{}Ο \emph{Πίνακας~\ref{SNRxTable}} παρουσιάζει τον λόγο σήμα-προς-θόρυβο για τέσσερις διαφορετικές διατάξεις αισθητήρων των αξονικών μετατοπίσεων και ταχυτήτων με την προσθήκη ή χωρίς Γκαουσιανού θορύβου. Σε κάθε διάταξη οι αισθητήρες τοποθετούνταν διαδοχικά. Δηλαδή, για παράδειγμα στην διάταξη 1 (Αρ. σετ 1), πρώτος και μοναδικός αισθητήρας ήταν ο $x_{α}{=}650$, στη συνέχεια τοποθετήθηκε και ο $x_{α}{=}1300$, ενώ ως τρίτος ορίστικε ο $x_{α}{=}1950$. Επίσης, τα σύμβολα $SNR_{DC}$ και $SNR_{DΝ}$ δηλώνουν τον λόγο υπολογισμένο από τις αποκρίσεις των μετακινήσεων χωρίς Γκαουσιανό θόρυβο και με Γκαουσιανό θόρυβο, αντίστοιχα. Ακριβώς ίδιας λογικής είναι και τα σύμβολα $SNR_{VC}$ και $SNR_{VN}$, με τη διαφορά ότι έχουν ληφθεί υπόψη οι αποκρίσεις των ταχυτήτων.

%=====================================
\begin{table}[h!]
	\centering
	\resizebox{\textwidth}{!}{
	\begin{tabular}{l||c|c|c|c}
		Αρ. σετ & $1$ & $2$ & $3$ & $4$\\
		\hline
		Αισθ. & $x_{650}, x_{1300}, x_{1950}$ & $x_{650}, x_{1950}, x_{1300}$ & $x_{1300}, x_{650}, x_{1950}$ & $x_{1300}, x_{1950}, x_{650}$ \\
		$\text{{\en SNR}}_{\text{{\en DC}}}$& $1.958, 31.826, 63.653$ & $1.958, 5.875, 63.653$ & $2.000, 31.826, 63.653$ & $2.000, 6.000, 63.653$ \\
		$\text{{\en SNR}}_{\text{{\en DN}}}$& $1.767, 23.539, 11.652$ & $1.767, 3.920, 11.652$ & $1.933, 23.539, 11.652$ & $1.933, 6.697, 11.652$\\
		$\text{{\en SNR}}_{\text{{\en VC}}}$& $1.919, 16.227, 32.453$ & $1.919, 5.756, 32.453$ & $2.000, 16.227, 32.453$ & $2.000, 6.000, 32.453$ \\
		$\text{{\en SNR}}_{\text{{\en VN}}}$& $1.774, 9.771, 6.631$ & $1.774, 4.476, 6.631$ & $1.908, 9.771, 6.631$ & $1.908, 4.491, 6.631$
	\end{tabular}}
	\caption{{\en SNR} εντοπισμού της δύναμης διέγερσης από αξονικές καταγραφές κυμάτων των αισθητήρων, ο δείκτης {\en DC} συμβολίζει τις απεικονίσεις των μετατοπίσεων χωρίς θόρυβο, o {\en DN} τις απεικονίσεις των μετατοπίσεων με θόρυβο, ενώ οι {\en VC} και {\en VN} είναι αντίστοιχα καθορισμένοι αλλά για τις απεικονίσεις των ταχυτήτων.}
	\label{SNRxTable}
\end{table}
%=====================================

\paragraph{}Μια πρώτη παρατήρηση που μπορεί να γίνει στον \emph{Πίνακα~\ref{SNRxTable}} αφορά τις τιμές του λόγου. Για παράδειγμα, στα σετ $1$ και $3$ για τις \textquote{καθαρές} τιμές παρατηρούμε ότι χρησιμοποιώντας έναν αισθητήρα η τιμή του σήματος στην πηγή είναι $2$ φορές μεγαλύτερη από αυτή του θορύβου ({\en ghost}). Τοποθετώντας ακόμη έναν αισθητήρα, βλέπουμε ότι η τιμή γίνεται περίπου 16 φορές μεγαλύτερη. Αυτό συμβαίνει όχι μόνο επειδή το σήμα στην πηγή διέγερσης ενισχύεται αλλά και ο θόρυβος εξασθενεί. Η παραπάνω παρατήρηση μπορεί να εξακριβωθεί και σχηματικά στο \emph{Σχήμα~\ref{fig:IncAxial_rec6501300}}. Τελικά, με την προσθήκη του αισθητήρα $x_{α}{=}1950$, η τιμή του λόγου είναι διπλάσια της προηγούμενης. Στην προκειμένη περίπτωση, η τοποθέτηση του αισθητήρα στο ελεύθερο άκρο της δοκού ενισχύει μόνο το σήμα στην δύναμη διέγερσης γιατί ο θόρυβος ({\en ghost}) που δημιουργείται από τον συγκεκριμένο αισθητήρα ενισχύει κι αυτός την ίδια την πηγή. Γι' αυτό και δεν παρατηρείται γραμμικότητα στον λόγο σήμα-προς-θόρυβο. Επιπλέον, μια γενική παρατήρηση είναι ότι σε κάθε περίπτωση του {\en SNR} και σε κάθε διάταξη αισθητήρων καταλήγουμε στην ίδια τιμή του λόγου. Για παράδειγμα, στον \emph{Πίνακα~\ref{SNRyTable}} και για το $SNR_{VC}$ καταλήγουμε στην τιμή $5.363$ για οποιαδήποτε από τις τέσσερις πιθανές διατάξεις.  

%=====================================
\begin{table}[h!]
	\centering
	\resizebox{\textwidth}{!}{
	\begin{tabular}{l||c|c|c|c}
		Αρ. σετ & $5$ & $6$ & $7$ & $8$\\
		\hline
		Αισθ. & $y_{650}, y_{1300}, y_{1950}$ & $y_{650}, y_{1950}, y_{1300}$ & $y_{1300}, y_{650}, y_{1950}$ & $y_{1300}, y_{1950}, y_{650}$ \\
		$\text{{\en SNR}}_{\text{{\en DC}}}$& $1.790, 4.543, 5.128$ & $1.790, 3.909,  5.128$ & $1.998, 4.543, 5.128$ & $1.998, 3.757, 5.128$ \\
		$\text{{\en SNR}}_{\text{{\en DN}}}$& $1.867, 3.014, 1.015$ & $1.867, 1.155, 1.015$ & $1.795, 3.014, 1.015$ & $1.795, 1.431, 1.015$\\
		$\text{{\en SNR}}_{\text{{\en VC}}}$& $1.428, 2.979, 5.363$ & $1.428, 3.319, 5.363$ & $1.721, 2.979, 5.363$ & $1.721, 5.245, 5.363$\\
		$\text{{\en SNR}}_{\text{{\en VN}}}$& $1.416, 2.591, 1.414$ & $1.416, 1.590, 1.414$ & $1.223, 2.591, 1.414$ & $1.223, 1.028, 1.414$
	\end{tabular}}
	\caption{{\en SNR} εντοπισμού της δύναμης διέγερσης από εγκάρσιες καταγραφές κυμάτων των αισθητήρων, ο δείκτης {\en DC} συμβολίζει τις απεικονίσεις των μετατοπίσεων χωρίς θόρυβο, o {\en DN} τις απεικονίσεις των μετατοπίσεων με θόρυβο, ενώ οι {\en VC} και {\en VN} είναι αντίστοιχα καθορισμένοι αλλά για τις απεικονίσεις των ταχυτήτων.}
	\label{SNRyTable}
\end{table}
%=====================================

\paragraph{} Η βέλτιστη θέση και διεύθυνση καταγραφής για τους αισθητήρες μπορεί να βρεθεί από τις τιμές του λόγου σήμα-προς-θόρυβο. Ας υποθέσουμε ότι υπάρχει δυνατότητα για χρήση δύο αισθητήρων, από τον \emph{Πίνακα~\ref{SNRyTable}} και από το $SNR_{DC}$ συμπεραίνουμε ότι ο βέλτιστος συνδυασμός αισθητήρων είναι αυτός των σετ $5$ και $7$. Δηλαδή, επιλέγουμε να τοποθετήσουμε πάνω στη δοκό τους αισθητήρες $y_{650}$ και $y_{1300}$. Επίσης, να σημειωθεί εδώ πως στην υπολογιστική διαδικασία που ακολουθούμε δεν μας ενδιαφέρει η σειρά τοποθέτησης των αισθητήρων. 

\paragraph{} Επιπροσθέτως, πραγματοποιήθηκε μια ακόμη μελέτη για $12$ αισθητήρες ώστε να εξακριβώσουμε αν υπάρχει κάποια γραμμική σχέση του λόγου με τον αριθμό των αισθητήρων. Στα \emph{Σχήματα~\ref{fig:X_SNR's}} και\emph{~\ref{fig:Y_SNR's}} παρουσιάζεται ο λόγος σήμα-προς-θόρυβο για διάφορους τυχαίους συνδυασμούς των 12 αισθητήρων. Στο \emph{Σχήμα~\ref{fig:X_SNR's}} απεικονίζεται ο λόγος όπως υπολογίστηκε χρησιμοποιώντας μόνο αισθητήρες που καταγράφουν αξονικές μετατοπίσεις, ενώ στο \emph{Σχήμα~\ref{fig:Y_SNR's}} φαίνεται ο λόγος από τις καταγραφές εγκάρσιων και περιστροφικών αισθητήρων κίνησης. Και στα δύο σχήματα παρατηρείται η γραμμικότητα του λόγου σήμα-προς-θόρυβο, οπότε μπορούμε να συμπεράνουμε ότι η χρήση περισσότερων αισθητήρων βοηθά στον διαυγή εντοπισμό της πηγής διέγερσης ή/και του σημείου φθοράς.   

%=====================================
\begin{figure}[ht!]
	\centering
	\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/SNR/Disps/X_SNR's} \caption{} \label{fig:X_SNR's}
	\end{subfigure} \hspace{0.3cm}
	\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/chapter4/1D-PROBLEM/SNR/Disps/Y_SNR's} \caption{} \label{fig:Y_SNR's}
	\end{subfigure} %
	\caption{ {\en SNR} για διάφορα σετ αισθητήρων (α') χρησιμοποιώντας τις αξονικές αποκρίσεις και (β') χρησιμοποιώντας τις αποκρίσεις της εγκάρσιας και περιστροφικής κίνησης.} \label{fig:SNR1DSOURCE}
\end{figure}
%=====================================